警隊搞獨立脅持政權，是香港最大的政治黑天鵝

警隊搞獨立脅持政權，是香港最大的政治黑天鵝

盧斯達
2019/7/10 — 9:54

年輕人不斷衝破舊社運的抗爭想像，中共官方臨急抱佛腳，或透過官媒放風要找「黃絲年輕人」收風對話，或仍然歸咎外國勢力要搞顏色革命，皆是注定藥石無靈的診斷。回顧「血色6月」至今，香港最大的不穩定因素是警隊；抗爭能夠超越以往的規模，除了舊菁英的大台無法重建、抗爭者不怕死將士用命以外，最應該歷史留名的，就是警隊本身。

特區政府至今仍然拒絕成立獨立調查委員會，不調查警隊執法問題；但中國共產黨自己也可能要自己成立一個委員會去調查警隊，如果我是有關當局，我會看到警隊才是香港政治局勢的最大不穩定因素：警隊已經軍閥化，在大局勢裡產生微妙的蝴蝶效應。警隊在維護業界利益的時候採取特殊邏輯，無疑正在毀壞中共一心維護穩定的大局和「初心」。612當日，不是警隊出動橡膠子彈、布袋彈、將示威者打得頭破血流，險當場搞出人命，事情也不會在國際廣傳；警察與示威者鬥嘴，傳揚一時的「自由閪」、「記你老母」，以及近期的「警察執行職務不用出示委任證」，客觀上都是送子彈給反送中抗爭。

612的血腥派對，絕對不是抗爭者或者圍觀者自己搞得成，還要加上警察的巨大暴力，抗爭者武力抗爭，但不主動攻擊，導致大量「中間派」受到道德感召 （或感情勒索），開始站在警方的對立面。原本層次較高的修例問題，正式擴大成為肉眼可見、觸動感情的人道問題，也變成政府濫捕濫殺，喪失管治合法性的問題。當中警隊的現場指揮、暴動定性，對運動的擴大可說「居功至偉」。

612之後，全城幾乎聚焦在G20峰會，警隊似乎收到指令，要克制應對，對示威者採取不接觸政策，應付記者則故作溫和。但示威者成功衝入立法會、再成功全員撤退之後，警隊內部似乎也出了問題。在7月7號九龍遊行晚上，警隊再次發癲，在旺角衝擊群眾、打記者、打經過途人、將女人撲倒、不斷挑釁市民、叫人出來隻揪……基本上是發泄，但事實上77晚上的警方務任，也是發泄。在戰爭時期，中層乃至高層軍官在攻破敵城之後，都會放任或默許士兵對城市姦淫擄掠，這是對基層和前線士兵的補償，背後當然是為了維持指揮者對下級人員的權威。

比起中共透過特區的政治命令，中高層指揮官的內部權威自然更加重要。前線警員的不滿超越臨界點，就會開始不服從上司，這個龐大社團的派系鬥爭也會加劇。將在外，軍命有所不受。如果基層士兵要姦淫擄掠，發泄不滿，盧偉聰就算知道與中共或特區的主旋律不符合，也會被迫默許，因為他的權威來自團體成員的默許。

當群眾運動超越了「安全社運」的界線，警察也在局勢中脅持了特區。特別是612之後，群眾兩度包圍警察總部，對警隊上下的權威人格造成極大侮辱，林鄭等高官在午夜四點出來開記招，地點竟然是在警察總部。特區的政治形勢，取決於警察的支持力度。在這個時候，警隊就得到「太平時期」所沒有的能動性，成為了某種政治買辦。

香港警察隊員佐級協會的動員就是一個指標，這個理論上只是基層警察工會的東西，現在已經開始「參與政治」，由批評醫護人員開始，極速升級打大佬，批評本地政黨為何不譴責示威者、投訴香港立法會說有議員阻礙工作，還寫信去英國議會批評有議員提及港警殘暴鎮壓，要求英國議員道歉，很大的官威。英國議會是政治決策的最高主體，也就是說警察隊員佐級協會現在已發展出外交權。眾所周知，有主權，才有外交權。警隊當下似乎在搞獨立，在建立主權。

不只是議員無法節制他們，連行政主導的特區政府，也要仰懶他們平亂，根本不能說他們甚麼。

中國歷史之中，強幹弱枝是帝皇術，養寇自重卻是以下犯上的不二之途。19世紀的東南互保，可以追溯到為了對付太平天國而權力急速上升的地方。北京希望亂事早日平息，對於前線只能有求必應，所以發生更多像旺角那樣的軍人騷亂和私刑發泄，當局都無法追究，而警隊中人，恐怕也自信如此。

香港警隊在歷史上，產生於一個特殊的政治時空，他們是特別被需要的，這打下了香港作為「警察國家」的基礎。

在英殖早期，由於信不過本地人，一開始是從英軍招人建立武裝力量，之後是臨時拉夫的印歐人，要求當然很低。那些人有很多都是在本國混不下去的白垃圾，可能是水手、罪惡、浪蕩軍，或者視香港為中轉站，做一段時間就離開的人。但香港早年的治安問題十分嚴重，在一些早期記錄中，香港是一個海盜經常出沒的危險地區，警隊分為五組，其中一組是專門打擊海盜，而港島傳教士也沒有閒情唱《Sing Hallelujah to the Lord》，而是床頭要放著一把手槍防身，可見並不太平。

在極度需要人力的政治現實下，警察根本不需要奉公守法，也可以不斷增強地位和社團資源，之後自然發展公開收片、與罪犯互相勾結，這可說是「香港作為警隊國家進一步發展的時期」。到了英殖政府鐵腕打擊整治，警隊也可以動員人員衝入廉政公署打人，最後因為牽連甚廣而得到特赦，可見作為整體的警隊，擁有龐大的政治能量，能迫使港督讓步。

雖然警隊經麥理浩一連串改革之後，獲得較好的名聲，但現在看來，這只是疾病進入潛伏期，而不是徹底根治。當香港進入另一次殖民之後，警察又再次發現自己的重要性，也就是中共不可能利用解放軍鎮壓示威，就算這樣做，日常治安也不能依靠解放軍。警隊，是北京控制香港的唯一武裝，但又比解放軍和武警系統自由和名正言順。這是警隊面對特區政府時不用完全聽令的最終底牌，在行動的時候亦可以脅形勢以令特區，結果是警隊無論做甚麼，特區甚至北京都必須全力支持，予以endorse，爛帳則記在政務官的頭上。

長久以來，北京最擔心的都不是香港那些不成氣候的建制內反對派，而是英國殖民以來建立的政務官系統，那是滲透與反滲透並存的一個草原。中國覺得控制不了政務官系統，認為他們在關鍵時候就會背叛，那麼警隊作為港英建制下層的草鞋和足輕，自然也獲得很大的自由度，自由到不需要理會中共的「大局」。整個血色6月，警隊都是循從自己的團體邏輯，令事情不斷升級，為中國製造大量國際麻煩。

但警隊高層自己心知肚明，這些麻煩是你的，而不是我的。警隊也有自己不被統治的藝術，有察看時勢作亂的本能，有搞獨立的志氣，雖然利益立場不一樣，但警隊當中也有很多值得香港人學習的技藝。

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

【社會課】甚麼是警察國家？

歡迎入嚟討論

「長文慎入」勇武又好、和理非又好，自己香港自己救！